\documentclass[10pt, a4paper, DIV=20]{scrartcl}
\usepackage{../../MA-Vorlage/KSA}
\def\TW{TeXworks}
\def\TS{TeXShop}
\def\bS{\textbackslash}
\def\Tilde{${\sim}$/}

\begin{document}
\thispagestyle{empty}

\section*{Befehlsvervollständigung  in \TS}

Das Paket der Maturaarbeit enthält einen Ordner {\texttt{completion}}. Darin ist die reine Textdatei {\texttt{CommandCompletion.txt}} enthalten.
Diese wird in \texttt{\Tilde Library/TeXShop/CommandCompletion (\Tilde ist das HOME-Verzeichnis)} abgelegt (originale Datei unter anderem Namen bitte vorher sichern). \\
Auf die Datei kann auch via Menu \enquote{Quelltext/Vervollständigung/Vervollständigungsdatei \dots} direkt zugegriffen werden.

\section*{Befehlsvervollständigung in \TW }
Das Paket der Maturaarbeit enthält einen Ordner {\texttt{completion}}. Darin ist die Datei {\texttt{tw-ksa.txt}} enthalten.

\subsection*{Windows}
Die folgende (noch nicht verifizierte) Anleitung für Windows folgt der von Maximilian Rothstein (Klasse 5k, 2018) gelieferten Anleitung für die Installation der Rechtschreibprüfung.

\begin{description}
\item [Schritt 1:] In \TW\ zu \enquote{Help} gehen und auf \enquote{Settings and Resources...} klicken.
	\begin{center}
 \includegraphics[width=0.7\textwidth]{tex1}
 	\end{center}
\item [Schritt 2:] Zwei Links werden angezeigt: 
	\begin{center}
 \includegraphics[width=0.7\textwidth]{tex2}
 	\end{center}
	Folgen Sie dem zweiten Link der einen Explorer im entsprechenden Verzeichnis öffnet:
	\begin{center}
 \includegraphics[width=0.9\textwidth]{tex3}
 	\end{center}
\item [Schritt 3:] {\texttt{CommandCompletion.txt}} des Pakets in den Ordner {\texttt{completion}} des Explorers kopieren.
\end{description}

\subsection*{Linux}
Im Verzeichnis \texttt{\Tilde .TeXworks/completion} sollten schon die Vervollständigungsdateien vorhanden sein.
Kopieren Sie die Datei {\texttt{tw-ksa.txt}} dort hinein.

\subsection*{Mac OS X}
Im Finder die \texttt{alt}-Taste drücken und im Menu \enquote{Gehe zu} den Ordner \texttt{Library} anwählen, dann zum Ordner \texttt{\TW/completion} gehen und die Datei {\texttt{tw-ksa.txt}}  dort hinein kopieren.

\section*{Bei Problemen}
Vereinbaren Sie mit mir einen Termin \href{mailto:christoph.vonarx@edulu.ch} {\texttt{christoph.vonarx@edulu.ch}} und bringen Sie Ihren Computer mit.

\vspace{4ex}
\small Christoph von Arx, 15.\,11.\,2018
\end{document}

